公院逼爆 團體倡每年5萬單程證源頭減人

香港醫療服務持續爆滿，加上近期正值流感高峰期，造成醫護人員、醫療系統遠超負荷，逾50個團體及人士將矛頭直指新移民，強調「香港超負荷、要減單程證」，發起聯署要求減少目前每日150個持單程證來港人士數量，認為醫療系統超負荷是移民人口增加造成，促政府不要迴避，須立即收緊人口政策，循源頭減人方式紓緩問題。

他們續指，香港其他公共服務和資源亦已至臨界點，包括住屋、教育等，強調社會承載力有極限，難以消化每年5萬個持單程證來港人士，認為取消單程證成效最快，是重要、實在、有效的手段紓緩各項社會問題。他們而豉起網上聯署，收集更多市民支持，並計劃2月發起遊行。

聯署發起人、人口政策關注組召集人譚凱邦稱，據政府數據，從2007年至2016年持單程證來港人士中，年齡有上升趨勢，2016年有22.8%屬45歲以上，認為是醫療系統百上加斤的原因，香港政府對單程證沒有審批權，對來港人士背景完不知情，難以人口規劃。

立法會議員范國威稱政府對單程證沒有審批權，又沒有人口規劃藍圖，導致香港在經濟、社會、文化等多方面困苦，情況有如「倒退至第三世界國家」。范批政府對市民苦況無動於衷，沒有認清資源問題，也沒有相應解決方法，要求政府對症下藥。

唔會有人出聲

醫生唔燒到佢到都唔出聲la

醫生︰不少人一持有單程證 即來醫院洗腎

根本每年一個都嫌多，
搶公屋，搶資源，壞文明，搞分化，不交稅，攞綜援！

正名做「源頭減廢」
唔該

真正問題所在。

呢樣真係香港仆街主因，之前屌佔中阻搵食班人而家比蝗入侵自己個區仲嘈得大聲過佔中 唔關自己事就唔理，仲屌番抗議班人轉頭

支持源頭減廢

死戇鳩
邊個話事都分唔撚清
真係林病話事咩